其實上討論區上得咁認真果班人乜事呀？

係咪個以為自己讀緊中學要守校規呀
明明只係一個討論區
人地鍾意打乜字又唔得
叫下 Ching 又唔得
個個即刻起哂岡咁 以為一定要跟住自己果套
咁大個人少少事又投訴又盛
第時出到黎點樣捱世界呀

負評 上一頁

有時真係忍唔住笑
成班矯枉過正 墨守成規
當然有尐規矩係要守嘅

尐你老母

正字都屌
痴撚左線呀你

正評，上一頁

正你老母

尐zit3[1]或zik1，兩個讀音嘅意思都唔一樣。其中：
讀zit3音嘅意思係少或小，異體字[2]。
讀zik1音嘅意思係有花紋嘅雌蟬[3]。
「尐」誤傳為「啲」嘅正字[編輯]
近年有人將「尐」呢個生僻字，講成係「啲」嘅本字或正字，原因係「尐」解作少，同「啲」（解作一點、一些）有相似嘅地方，更有專欄作家同報章評論員將佢誤傳。「啲」嘅讀音係di1，但「尐」嘅讀音係zit3，尐嘅反切係「子列切」，反切上字取聲母(子->zi->z)，下字取韻母(列->lit->it)，切出嚟嘅音就係zit，讀音都唔啱，所以無可能係本字或正字。而且意思唔係相同，例如「多啲」（多一點），如果寫成「多尐」就會變成（多少），意思已經唔同咗。

牛ching👍🏼

有班癡漢話唔識專用術語或唔認得潮文嘅真心膠都有罪 要block

屌
咁唔撚使有新會員上啦

好多冇上開高登嘅真絲/藍絲來咗拉登咖

不服不辯

唔比新人加入 我真係想問佢地自己上左高登幾耐

Ching咁認真

👍🏻

十卜牛ching

ching講得好👍

班人係到玩文字獄
所謂既 5p 字點去定義又 up 唔出

佢地根本新到5p都未反過

牛ching講得好
正評上一頁

奇拾貢樣筒若至仁是柚嘜薰咇？

清心水清

定乜撚義

自己查字典啦成班柒頭

YES